買燈籠送月餅

買燈籠送月餅 - 林夕

香港奇華餅家早已揚名國際，以後會更加火紅。美國M字尾名牌蛋糕店，推出名牌月餅，一盒四個賣四百多元，有居美港人網上訂購，然後開車從灣區到三藩市市區的門市領取。

回家後看着包裝精美，粉紅色紙砌出來一棟小樓臺似的，下面四邊有門窗，還會發亮，可以用來當燈籠應節，多歡快。可惜打開來自覺中伏，承載迷你月餅的塑膠兜印有「奇華」兩字，應是奇華代工，於是要求退錢。

「原來是奇華！」這不知道是覺得奇華不夠格，還是對其最大的宣傳。M字尾名牌也找他們生產，應是品質保證，平日只賣一半價錢左右，這發現與投訴分明可以引伸出一句口號：剩係想食月餅，買奇華啦。

本來對中伏者理應表示哀悼，但這一宗不是個案，是通例。名牌就是一大半的錢去買那個名字，比如汽車，即使保證是原廠生產製造，交貨時車頭少了品牌的標誌，誰肯罷休？會買這款月餅，擺明就是要買那個印在月餅上面的M字，M字千層蛋糕不是不好吃，但烘焙月餅是另一回事；若純粹為月餅，當然會選老字號更有保障。

這其實是個「知道得太多很危險」的故事。投訴人本來就知道要這個價錢，又願意付出，自然也看上那個M字包裝的燈籠，若沒想到月餅盒大過月餅那麼多，更有意外驚喜。

也不知是有心抑或疏漏，都怪M字蛋糕店，連代工廠商的塑膠盒都照單全收，老實中有笨實之處，壞了一場本來了無痕的春夢。
本來開開心心的提着那個紙燈籠，吃月餅過中秋，就沒有這場無妄的煩惱，沒什麼氣可以生。

即使覺得月餅味道有點熟悉，不似預期，但本來也是要嚐嚐新口味，故無從預期，真不夠滿意，就當買燈籠送月餅就好。買兩年電話費送手機、買眼鏡框吊着那個塑膠牌送眼鏡，不是天天都有的事，是消費王道嗎？更何況，奇華也是名牌。

林夕

上一則
上一則
大法官政治 (左丁山)

下一則
下一則
「跌範兒」 (李碧華)